台灣組織怒撕五星旗抗蒙面法

台灣組織怒撕五星旗抗蒙面法

台灣有組織昨日於香港駐台經貿辦事處前，撕毀五星旗抗議中共血腥鎮壓示威。

港府藉緊急法推行蒙面法引起全城怒火，台灣中央與地方也因蒙面法引爭議。就台灣是否落實禁蒙面法，台北市長柯文哲力撐警察局長陳嘉昌，認為應依法落實遊行禁蒙面，但內政部長徐國勇昨回應，從台灣長年的集會遊行看來，不可能限制人民，更表示站在他的立場，認為是可以修法改禁蒙面規定。

相關新聞：新華社施壓：何傳耀中學包庇中槍男生

內政部長︰不限制遊行化妝蒙面

北市警察局長陳嘉昌上周六（5日）指出，蒙面法長久來台灣在集會遊行時都沒有落實去執行，但未來會落實執法。但徐國勇隨後卻表示，不會限制人民在集會遊行時化妝、蒙面，引發中央與地方政府不同調質疑。

徐昨日再次對此發言稱，陳嘉昌沒有完整表達原意，《集會遊行法》第14條規定「得」就關於妨害身份辨識之化裝事項予以限制，從台灣長年的集會遊行來看，幾乎不會限制人民，除非有情報指會有重大違法行為，所以行政機關有裁量權。

獲柯文哲力撐的陳嘉昌昨日在北市警政衞生部門接受質詢，對議員詢問時則改口，若主辦單位認為集會遊行隊伍有蒙面人沒妨害治安及暴力行為，「我們尊重主辦單位意見」。

另外，台灣團結聯盟昨在香港駐台經貿辦事處前抗議，撕毀、踩踏大陸五星旗向港府表達不滿。台聯文宣部主任潘厚勳稱，大陸和香港政府血腥鎮壓，極權手段不值得人民尊重，除了嚴厲譴責港府，也要求港府停止射殺無辜、撤回禁蒙面惡法。
台灣蘋果新聞網

上一則
上一則
陸客台大亂撕連儂牆 被限出境

下一則
下一則
港電競選手 賽後高呼「光復香港」

新華社施壓：何傳耀中學包庇中槍男生
基朗英華生被捕 同學聲援
示威者入夜游擊 瘋警濫捕
港鐵續成目標 多站遭破壞
警遭掟單車 發難射橡膠彈還擊
示威者無衝擊 解放軍擎槍
干擾槍有效距離二千米
軍人舉黃旗不當 律師：應報警
軍事專家︰駐港部隊大增軍車
全港商場遍地開花摺鶴高歌
的士撞斷女子腳 警守病房
女急救員挺身保護 警照揮棍毆青年
傳警獲搜查令 浸大宿生恐慌急搬走
蒙面法首控兩人 300人戴口罩聲援
大律師公會代表質疑緊急法違憲
陳沛然憂惡法累醫生釘牌
保險業：示威區受傷難獲賠
譚惠珠死撐無違《基本法》
葉國謙恐嚇隨時封互聯網
工會料港鐵今難全綫通車
沙田護旗手遭私了
彭定康轟林鄭推惡法瘋狂
林鄭鬼祟現身重陽活動
陸客台大亂撕連儂牆 被限出境
港電競選手 賽後高呼「光復香港」
素人天下踢走建制黑箱
戰大埔林村谷 「機場阿叔」不為五斗米折腰
選灣仔大佛口 攝影師盼守護社區第一線
推蒙面法後首日上課 教局白色恐怖 命學校交戴口罩人數